[
    {
        "question": "وش لون السماء",
        "answers": ["ازرق", "أزرق", "زرقاء", "لون أزرق", "لون ازرق"]
    },
    {
        "question": "ما هو إسم الشهر الميلادي الذي إذا حذفت أوله , تحول إلى إسم فاكهه ؟",
        "answers": ["تموز"]
    },
    {
        "question": "ما هي الكلمه التي يبطل معناها إذا نطقنا بها ؟",
        "answers": ["الصمت", "صمت", "السكوت", "الصموت"]
    },
    {
        "question": " ما الذي يكون بين السماء و الارض ؟",
        "answers": ["الواو","حرف الواو", "و", "حرف و"]
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي كلما زاد نقص ؟",
        "answers": ["العمر"]
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي كلما زاد نقص ؟",
        "answers": ["العمر", "عمر", "عمرك"]
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يتكلم جميع لغات العالم ؟",
        "answers": ["الصدى", "صدى"]
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي كلما أخذت منه كبر ؟",
        "answers": ["الحفرة"]
    },
    {
        "question": "هو ابن الماء . وإذا وضع فيه الماء مات ... فماذا يكون ؟",
        "answers": ["الثلج", "ثلج", "ثلجة"]
    },
    {
        "question": "كله ثقوب و مع ذلك يحفظ الماء ؟",
        "answers": ["الاسفنج", "اسفنح", "اسفنحة", "اسفنحه", "سفنج"]
    },
    {
        "question": "مدينه سعوديه إسمها على إسم نبات .. فما هي ؟",
        "answers": ["عرعر", "العرعر", "مدينة عرعر", "عريعرة"]
    },
    {
        "question": "من هي بنت خال بنت والدك ؟ ",
        "answers": ["اختك", "اختي", "ختي", "اختوي"]
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي لا يستفاد منه إلا إذا كسر ؟",
        "answers": ["البيض", "البيضة", "البيضه", "بيض", "بيضه", "بيضة"]
    },
    {
        "question": "انسان .. ولكنه ليس من بني ادم فمن هو ؟",
        "answers": ["ادم", "ادم عليه السلام", "أدم", "النبي ادم"]
    },
    {
        "question": "من هو الذي تراه ولا يراك ؟",
        "answers": ["الأعمى", "الكفيف", "العمي", "أعمى"]
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي يذهب ولا يرجع ؟",
        "answers": ["الدخان", "دخان", "ادخنة"]
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي كلما زاد نقص ؟",
        "answers": ["العمر"]
    },
    {
        "question": "ما هو الشي الذي كلما زاد نقص ؟",
        "answers": ["العمر"]
    }

]
